小明一個人去了匈牙利的布達佩斯七天

um

有無人妖

lm

Lm

租屋
室內禁煙
小明經常 到花園抽菸
每次抽煙 都見對面屋的本地男人抽煙

幾次見面後 小明 不禁 向他打一個招呼

大家互相聊天
對方請小明喝當地的土炮

因為瀟洒 小明沒有相機
用iPhone 5se
拍了影 錄了片 寫下感想
可惜 某天洗衣服
聽洗衣機聲音倔強
小明才知電話也被洗

小明

在白俄羅斯轉機
白俄美女的眼睛好藍 就像第一代iPhone 桌面的藍地球
很深
小明不能算是喜歡

白俄的機場吸煙區
有一條巨大的抽氣管
牆本來白色 被焦油弄黃
小明沒火機 問身邊的大陸仔借火
大陸仔借罷 沒跟小明說話
小明一邊抽煙 一邊望著巨大氣喉

共產世界的冷漠氣氛
小明覺得抽煙室像集中營的毒氣室
如果氣喉會噴出毒氣

時間有餘
小明再到抽煙室
沒火 問身邊的意大利佬借火

意大利佬事後送小明全盒火柴
不愧是意大利佬

到步 小明在機場得到了地圖
不停閱讀

過了幾天 小明已經不必看地圖了
因為小明不探索新地方
只在公園散步

離開時靠地圖指引小明往機場
小明有點感慨 彷彿跟殘皺的地圖有一段友誼
而這段友誼快要結束

小明在馬路邊食飯
食了飯 抽煙
小明稱呼這種生活方式叫 原地抽煙

眼無焦點 偶爾看車 看街 看人 看煙
對面枱的鬼妹用手指指雙眼 再指自己
示意小明：你在看著我嗎
小明還未回應 鬼妹伸出左手 露結婚戒指
又指向 餐廳老闆
大概是老闆條女

(一個哨牙很嚴重的女人 )

住了三天青年旅店
小明發覺自己不年青
抽煙的人不應該住hostel
有煙味 影響別人 小明不自在

在bnb 租了一間房
價錢忘了
因為小明覺得匯率是世界最複雜的事之一 不擅長

屋主是一個中女
小明問屋主：你有幾多間房子收租
五間

屋主的笑容 有一種尷
有一種做了壞事而怕醜的尷尬

小明聽過一些bnb 的負面新聞
例如居住間斷電 而屋主會要求往客戶提供服務才會復電

可惜 小明沒有遇上這種事

有個整容整到好似芭比咁既老女人 聊我傾計

同人妖無乜分別

小明在夜遊
回家
門外有兩個女子say hello

女子問 有沒有火
小明借了火給二人
為二人點燃香煙
小明的手也震了

小明用眼神
像一把刀望著比較漂亮的

很可惜
喜歡小明的是另一個肥的

小明飲左國酒Tokaji未

更正 小明喜歡的是靚的 不是肥的

小明為二人點了煙
也為自己點了
小明是溝女的人
英雄怕無用武之地
反正有了 小明必用之
小明問 為什麼有煙沒火

肥的答 在家中
小明問 你住這嗎
靚的答 她住 我不
肥的說 我住 跟你一樣
小明問 一個人
肥的說 不 還有一頭狗
小明說 我討厭狗
肥的說 fuck you

小明再問一次 你們為什麼有香煙沒有火
肥的答 我家中有火機 像cock
小明給肥妹一個問號
肥妹答 penis 呀仆街
小明點點頭 也怕醜

對方把手中的酒share
小明不知不覺把二人的酒偷了
吞了一口
肥的在高呼
靚的說 she loves you

正

靚的說 有到過takaji 嗎
小明不明白 反問 遊水的地方？
說 酒農場

小明點起了第二支煙
有一架私家車到了
小明狠狠望著靚鬼妹的眼珠
像刀一樣插向

可惜對方把煙頭扔在地上踩熄
登車而去
小明抽一口煙
回去air bnb 的房間

未能跟鬼妹造愛 是小明的歐洲之旅的遺憾

回到房 聽了一陣音樂
刷牙
只見牙縫間有一條菜
証明小明剛剛被鬼妹借火 也有一條菜在之間

小明是他媽的尷尬

bnb 的房間

因為工作環境 小明認識不同種類的人
有位客人叫大泡和
大泡和跟小明說：鬼妹是不好屌的
大泡和認為馬拉妹才是最好的陰道
鬼妹很闊

可惜小明沒機會溝到鬼妹
可惜

歐洲人是互雙視奸的

小明喜歡布達佩斯
人們不喜歡酒吧 就會一支酒 在街頭上散步
累了就隨便坐下
小明喜歡隨機地圖

小明觀看歐洲人調情
眼睛永遠像一把刀
狠狠的插死對方
不必曖昧
不像花樣年華的壓抑
因此 小明也學會了 向借火的女生狠狠插上眼神

在清晨 小明散步的
累了 小明在公園坐下
塞了耳筒 聽萬能青年旅店 一面抽煙

一位上年紀的婦人坐在小明身邊
拿出香煙
拿出火機
點了幾下 還不燃點
小明很紳士地為對方點煙
老婦抽完一支煙走了
點頭告別
二人一句話也沒講
浪漫

站在能分割世界的橋
那是小明最喜歡萬能青年旅店的其中一首歌的第一句歌詞

湊巧 布達佩斯的藍色多瑙河上也有幾道橋
小明很喜歡秦皇島這首歌

小明很想告訴匈牙利 生於理想死於欲望
不是你們的專利

小明的遊記 很好看

小明認為哪些受過共產主義影響的國家例如香港或者匈牙利
一定會很喜歡萬能青年旅店的殺死那個石家莊的人

匈牙利人是會運私煙到英國的
正如香港人運私煙由中國到香港

匈牙利的 共產主義是由過去到現在
香港的共產主義 是由鄰近到心中
直線橫線
總之小明覺得 跟匈牙利人的共通

小約翰史特勞斯 的藍色多瑙河

無得輸

小明的遊記寫得很好
只是有點慢
粉絲想開聲屌 卻忍住了
因怕小明不開心

飲了鄰居的酒 酒癮大發
小明要去外面買酒
小明一直控制自己不飲
因為在異鄉醉 特別寂寞

醉了 小明望街邊的教堂

可惜不是布達佩斯大酒店

小明咁頹，可以聽Deca Joins

link

布達的街深夜飄寧
小明的散步未完
早晨會散步 晚上也散步
小明不喜歡交通工具 太逼太多人
而且小明沒有目的 也沒有目的地

但對面抽著煙的女人有目的
迎面
女人把煙深抽一口 又把煙頭丟在街路上
小明知道這種行為是侵略的表現
小明也試過侵略別人前深吸一口 然後又丟下煙頭

女人說：按摩？
小明答no
繼續散步

難憾 原來小明跟大陸嫖客沒異 在妓女的角度而言
小明一面散步 一面回家 一面想著：為什麼屌西的暗示語叫按摩？
真搞不清

有印象的按摩經驗是 小明在德里發燒
酒店老闆問要不要美女按摩

離開青年旅店的一天
來了一個住客 黃種人
很粗魯地翻開抽屜找煮飯工具
令人白眼
小明坐在大廳守候電話充電
黃種人長髮 油頭
有臭味
小明不得不下定決心租房子

找到了房
房主說可以即刻到住 這晚不收錢
就是提及過的中女屋主

離應約還有兩小時
青旅的替工是一個亞洲女仔
在玩電腦
小明跟女仔獨處了兩小時
沒說話 只有點頭
小明覺得應該說些什麼
但也覺得不應說些什麼

在室外抽煙 剛好女仔離開時看見
不知道為什麼 小明很尷尬

小明很好奇對方是日本人還是中國人
小明沒有答案

小明不喜歡這間青年旅店
其一是太多日本人
每晚深夜回去
都有幾個日本男女飲啤酒 食芝士
鬼佬望著小明 眼神彷彿說 你都是黃種人不跟他們一起玩 孤獨啊

小明發覺 當一個人在青旅找不到伴侶 就不在年青了
小明很厭倦那些 虛偽的開場白

虛偽嘅開場白 話題一句起兩句止
好老尷

想見小明真人
想知道小明真人係點講野

Budapest就要食menza

經過電車站 等交通燈轉紅
一班鬼佬在電車上指著小明 不知說什麼 然後笑
小明抓了抓頭
身邊的老鬼佬說：他們飲大了

其實老鬼佬不安慰還好
安慰之下 小明知道自己大概被種族歧視之類
老實說 小明有點難過
小明看著電車走了
但即使不走 也沒有能力打那一班人
即使有能力 也沒理由運用
無奈

香煙抽完了
街頭的對面有一班踩板的年輕人
小明問那裡有煙買
其中一人拿出了香煙 給了小明一根
小明說我想買
對方說 買？不用了 我送你就好
小明說 我要買一包 什麼地方才有？
對方搞清楚後 就引導小明

借問煙家何處有 牧童遙指杏花邨

透過鄰居 小明知道匈牙利只有特定士多有煙賣
因為稅收 也因為官商勾結

鄰居告訴小明 這仆街政府連酒都打算收稅 不過沒有用的 我們匈牙利人是會自己釀酒

就是鄰居釀的酒
喝罷小明欲火焚身 衝了出街購買酒精

小明講野是唔是漏口

鄰居說 我們不喜歡嘴球 但總統是球員 所以建了很多足球場 但無人踢波

你見過世界盃 有匈牙利嗎？

匈牙利人為了反對加學費 搞了示威
結果都是 有米無炊

小明說 香港呀 都是一樣

小明快d 出文好嗎

匈牙利人的快樂旨數 是歐洲最低的 鄰居說

小明一直以為 這些晚晚聯群飲酒的美男美女會好快樂
原來只是表面的一浸

小明又說 香港 都差不多

上年歐洲exchange,一個人去布達佩斯3日,
其中一日下午去咗浸土耳其溫泉,係桑拿房同一個唔識嘅文靜著泳衣女大學生坐埋一齊5分鐘,
嗰5分鐘係我成個trip最心亂如麻嘅幾分鐘

比起 hostel
小明喜歡 air bnb
可能是個別的hostel 很差 或個別的 bnb 很好

小明坐在租房的門口抽煙
不斷跟出入的人打招呼
有點像看更的感覺

可不可以知你個名呢 小明問
gatti 鄰居答

聊了一會 小明忘記了
雖然可以隱藏不說
但小明再問一次

gatti
其實是一個英文名
我的匈牙利名 只有匈牙利才能發音 唯有改一個英文名

匈牙利名：加古
小明說 easy la

小明告訴加古：傳說匈牙利人是匈奴人的後代 也許我們中國人能發匈牙利音的原因

加古說 ：我也聽說我們的祖先是東方來的

臨近中秋
月圓
小明有點掛念香港
小明喜歡蘇東坡
鄧麗君的 水調歌頭

丙辰中秋 歡飲達旦 大醉 作此篇 兼懷子由

布達佩斯我上次住間bnb好正

像王家衛電影裏
梁朝偉的獨白

夠直截

比起那位香港著名的作家議員
好好多了

小明去旅行
成撚日著 短褲

晚上 hostel 浴室被霸佔
小明無奈地不想逗留 到附近留漣
一個鬼妹遞出相機 請小明拍照
小明一看 鬼妹的男伴是個黃種人
不壯健的

心想：串我麼？
小明口含著煙 像春光乍泄的梁朝偉為大陸旅客拍照一樣
人很細 景物太大 跟本不能對焦

鬼妹說 攝二人好了 不必理會風景
煙攻向小明的眼
終於拍好了

黃種人跟小明道謝 以勝利者姿勢
小明心想： 包ptgf 丟架
然後把香煙拋在地上
回 hostel

咁先係渡假

講英文淨係識用現在進行式 同埋過去進行式

匈牙利足球

小明的筆風獨特 內容有趣
想一直追看落去

Choose life

lm 正

好好睇

夜晚係布達佩斯條河邊散步真係好浪漫

小明經常一個人去旅行，很浪漫

我咁鍾意鳩行 好難同人夾

我投票都係選鄺仔
大家都係元朗仔

小明敘事的方式好撚正

去叫雞啦小明

諗住遲d係匈牙利 鳩行
睇呢個post之後更想留耐d
雖然唔識政治野

因為物價旨數平
所以布達佩斯係歐洲既妓寨

小明有沒用眼神狠狠插老婦

Btw

留名撐小明

好似英女皇一樣
好有親切感

鄺仔算係表現好既議員

小明應去叫雞
可排遣寂寞

好感性既小明

小明文筆好正

有冇試過扮女人聲唱水調歌頭？

扮 eason 多

咁當地公廁一定污槽到世界級

打完哩句
我都點起香煙
思考一下

究竟世界上有冇乾淨嘅公廁呢？

從布達佩斯的機場下機
小明一心打算買煙
都在白俄機場抽乾了
可惜找不到地方買煙

然後買了套票 兩票
一張是巴士接駁市區
另一張是市區的地鐵

到了地鐵站 小明卻找不到地鐵票
無故消失了

小明天生有個缺點
很多重要文件都能丟失
幼稚園丟失了書包
小學丟失了牧童笛
中學丟失過會考准考證
如果是名校的話 大概認定小明為生活障礙者

因此 失去了地鐵票 對小明來說只是一件蛋糕
失去了 便買過 是小明的人生觀
花時間尋找失去的 是多餘的
花時間報復仇人 都是多餘的

當小明買了新票 進入地鐵廂 卻又發現舊票攝在銀包的一格中
耐人尋味

登上機場駁市區的巴士 小明找到座位
把背包放在大肶上
小明認為 背上背包 站在擠逼車廂特別辛苦
幸好有位置

雙座位
位置是走廊邊
隔離窗口位是一個南亞 阿拉伯人 黑人之類

小明拿出地圖
不知如何下車 問隔離的人
對方搖頭 沒說話 示意不知
又把頭另向一邊 忽視 表示沒趣

小明不意外對方不了解地理
因為在機場出發到市區的 理應以遊客為主
但對方只搖頭 不說話 但小明無奈
禮貌笑說 sorry 小明會愉快一點

在小明的兩座位 是面對面的兩座位
小明的對面坐著一個 南亞阿拉伯人之類
窗口位空著

小明的身邊 走廊上 放了一個大行李箱
行李箱上 坐著一個差不多二十歲的亞洲女子 很瘦
小明只看見女子的背 不見正面

小明對面的阿拉伯黑人
拍了女子的背
移開屁股 坐在窗口位 說：小姐 有位 坐過來

小明心想：究竟女子會如何拒絕呢？
始終 阿拉伯佬 都臭名遠播

結果女子道謝 坐過去
對著小明坐

出了小明預算

對面一黃一黑 打得火熱
小明心想：奸夫淫婦
小明沒有想過 亞洲女不但不岐視阿拉伯佬 而且很熱情

小明沒有動作 沒有表情 沒有視線
望著別人認識新朋友 而自己一六七
小明想起 那年十八母校舞會站著如嘍囉

我們幾個人之中 誰看上最年青？
黑人問女子

幾個？小明心中打了個突
突然的突

原來二人後面 還有兩個黑人
而小明隔離的黑人 都是同一班兄弟

小明心想：你條仆街 我問你路 你扮唔識英文搖頭

幾個黑人跟黃種妹有講有笑
小明坐著如嘍囉

小明望著正在交換Facebook 的黃種妹的瘦小 和幾位黑人的狙獷
幻想了一會
心想：今晚假如你出了事 你的下半生也不能運用下半身了

突然間 很多人下了車
小明也下了車

離開了機場 離開了巴士
踏入布達佩斯的市區
小明覺得比較踏實
黑人跟黃種妹如何發展？
小明只想買包匈牙利的香煙

小明戒左煙未？

轉食蒸氣煙

好撚鍾意小明

李小明

買了煙 小明立即抽煙
一個南亞佬問小明要錢
小明給了對方一支
對方接下來 卡在耳朵上
食物，錢。對方說
小明說只有NO 只有香煙

對方目露兇光
小明看看周圍 大街大行 應該安全
沒理會
然後對方也離開了

小明
失落的晚上好在有你

有冇聽過話以前啲歐洲人覺得匈牙利人好醜？

最近都好少睡意 但又好懶惰

無
無乜幾可有咁深入既討論

去旅行抽煙真爽

又係深夜睇你文既時間 黎緊去匈牙利

在多瑙河散步
小明聞到熟悉的氣味
海風的味道

怎麼河會有海的氣味 小明問自己

原來渡海小輪的汽油味不屬於海

小明宜家返緊咩工

餐廳

留小名

出發前一晚小明飲了很多酒
未出發先興奮
因為擔心睡不著 因些飲了很多
在床上卻怕不知時間起床而錯失客機

結果 小明很早起床了
坐巴士到機場

在機場外圍爐抽煙
有人連吸兩支煙 也許短暫將來也不有機會再抽

小明進入機場 玻璃 白色 透明
情感有若行李 天氣不似如期
小明覺得赤立角比啟德幸福
有為赤立角有自己的主題曲

小明想回香港嗎

竟然無潔癖童子軍入黎吠，感動

由香港到北京 由北京到布達佩斯
中間在白俄羅斯停一小時機換部分客人

小明買了兩本書
一本是西西的剪貼冊 另一本是宋詞一百首
小明不是文青
亦因為如此 更希望在禁閉的機廂中提升修養

返左來年幾兩年

幾時再去旅行

想呢兩個月

諗諗

小明又一個人去？

應該

唔鐘意人陪？

小明通常一轉去幾耐

一星期內 要返工 無得走太遠

自由啲嘛

幾時去阿根廷

太遠 唔夠時間

去墨西哥好似近啲

如果可以，不如一齊鳩行

去埋古巴

係墨西哥中部
有一個叫San Jose Del Pacifico既小山城
係一個搵到迷幻蘑菇既地方
佢地岀售happy journey

其實我麻麻地迷幻
會好抑鬱

迷幻既旅程好睇心境
抑鬱既人，即使迷幻都一樣咁抑鬱

如果可以的話、、、、、、、

兩個男人一齊行
好浪漫

小明應該很喜歡看戲，聽不同類型的歌，帶點愁善感，天色入黑，晚上抑鬱。在街上，不時點起一根香煙，手拿著酒，細看這陌生街道的百態，思索著人生，腦中浮現出各種問題，但卻永遠沒有答案。未幾，又點起了最後一根香煙。小明就是一個沒有社交障礙，但卻享受孤單的人。

留名睇痴線故

一個人著什麼鞋 就代表是什麼人
為了是次旅行 小明買了一對palladium boots
貪價錢平宜 又有防禦力
不過去到旅程的後期 小明還是穿拖鞋
貪方便 也貪涼快

小明明白
買什麼鞋 不代表自己是什麼人
實地應戰 小明覺得拖鞋才是瀟灑

竹杖芒鞋輕勝馬，誰怕？一簑煙雨任平生。

別人在談情
小明在看別人談情

只有多情流水 伴人行
我是世間閒客 此閒行

不知拖鞋飯的由來
小明未食過
但小明也希望被女人養
養一個人是責任
被人養基本來輕鬆得多

小明踢足球 偶爾會借別的的球鞋
有些人對球鞋執著
小明不介意 反正穿了襪
試別人的球鞋 令小明能發掘自己的優點
原來有些鞋助盤扭
原來有些鞋保存體能
原來有些鞋助射門

不過 說到拖鞋 小明卻覺得很私隱
一對拖鞋 因為沒有襪 貼著腳趾
拖鞋會記憶主人的腳形 步法
拖鞋便宜 消耗 因此卻為使用者改變自己

小明進入一間士多
poster 畫了一罐飲品 寫著大麻飲品
小明問 真的有大麻成份
沒有 店員答 fake

嗟
小明在布達佩斯經常見到這海報
雖然小明不隊草
但好奇

有社交障礙

比較遺憾 air bnb 沒電視
這個旅程小明沒有看匈牙利的電視節目

外旅時看電視
某個程度而言 是一件深度遊
起碼是當地人的生活

雖然聽不明白
但小明常常問自己 ：如果聽得明 就特別快樂
小明答：肯定不是的

即使在香港
小明的家以前沒電視
現在有了

但 小明覺得出外用餐時看電視 特別好看

小明肯定好喜歡蘇東坡

痴撚線。即時bookmark左今晚飲住啤酒慢慢睇

喜歡

在飲了一些酒 晚上 布達佩斯 小明
小明買了一支酒
酒家問：多或少
小明買了小的一支

喝罷 不足 再買了一支大的

看教堂
看調情的情侶到下一個目的地
看人們醉
小明看極也不夠
或許是臨別的離愁

在喝醉的街頭
計算最後一班列車
小明珍惜時間喝醉
明天晚上要坐客機回港
小明以為自己不會在旅途上醉 因為醉了很寂寞

結果 小明因為別人的酒醉了
醉了 又去追求更多

看教堂 看人們調情
小明每想到廿四小時 已經在高空
小明又狠狠的飲多一口
沒有東西塾肚
小明用胃壁直接吸收酒精
又把尼古丁狠狠抽入腦袋中

這是最後的一晚
小明不留戀 也不捨得

如果永遠留這一刻

對小明來說 布達沉悶 佩斯無聊
小明想過一走 到法國找朋友
奈何時間太少 不能多走

想不到 在六天的旅程最後一天 小明留戀
或者酒精
或者不想回港 當奴隸

布達佩斯的小明 起碼自由

小明好浪漫

小明突然想起那些中學聽過的britpop

oasis blur suede

suede eorupe is our playground

小明的尾班車到
一個人帶醉走入地鐵站
四分三支酒放在斜揹袋
在車內喝一支

身邊是個個子很小的匈牙利女生
小明聽到對方的呼吸
小明也聽到自己呼吸

結他聲在腦海
已滿的胃吸入多一口酒精
距離醉 已經沒有距離
小明知道 身在外地 不會忘掉天地想不起自己

然後一對父女
黃種人
小明聽二人說話
分不清中國或日本

在車站拍了一張醉的照片

由中學二年級的 Michael Jackson
到中學五年級的oasis
某一天 會考失敗的一年
家人都睡
小明決定買啤酒回家
四罐
一面聽 Europe is our playground 一面把酒吞

小明沒有飲 都吞
在結他和bass 下
小明很快就嘔吐
家中的馬桶 vs 胃中吐出的溫暖

小明已經把suede 放下了很多年
這晚 又一次搭上

下車
小明搖擺地走 不知不覺的
撞到了一個人
回頭 是一個個子很小的鬼仔Mk
mk眼睛放大 像說: 我屌你老母呀

小明的個子也細 但對方更細
小明雙手伸高 說對不起
才見對方眼神凌厲

對方沒反應 回身就走
其實小明的手勢 像mma 的防守式
小明不傷天害理 不撩事鬥非
但這個關頭
小明告訴自己喝了這麼多酒 要打交也不能忍讓
可惜對方走了

每個男孩 也有一個拳手人格在腦海中
小明心想

下車
不作抽煙的描述
小明一步一步自動導航的回到bnb
在洗手盤把酒倒了
小明不花錢 也從不吝嗇買了的酒
既然飲夠 得一江春水向東流

這是小明的最後一個晚上
希望遇見昨天借火的 Mk 妹
沒出現

迷幻可抗抑鬱

的確，係。

唔知點解叫自己小明同依種格式好似d恐怖日記咁，唔係幾咁睇

敢

因為你代入咗小明呢種第三人稱既敘事手法，雖然係第三人稱，但係係第一身既感受，覺得恐怖係因為抽離感，你知道嗰個唔係你，但感受係你自己經歷緊

小明去St Stephens Basilica有冇俾靚女撩飲嘢？

小明依家鐘意聽咩

無呀 係咪黃腳雞？

去墨西哥而無去古巴係咁遺憾

兩個地方都有去，各有不同，只係墨西哥發生既事比較深刻

sort of. 佢地會帶你落bar灌醉你然後偷曬你啲嘢，以前一個人去嗰邊都俾啲女yo過，好彩冇中伏

小明係咪出過書
睇過小明踢拖上神山
覺得小明好撚癲
想學小明 奈何冇小明咁大膽

癲既只係犯錯 而唔係有目的咁做

樓主幾多歲?

27

最愛Linger 同just my imagination

估唔到小明都中意suede
喝醉了 suede特別好聽
有種隊草的感覺

Lm
小明英文應該幾勁

我建議你去摩洛哥，岩你，由其Fes

好咋

在附近的商場食最平宜的早餐
酸瓜 小明喜歡
到外面抽煙 地上留下了昨天酒鬼的啤酒罐

這個行為 十分寫意
小明是不喜歡去景點的
景點太多人
另外 小明不喜歡計劃去一個地方
計劃 令人討厭
小明很懶惰 尤其用腦

當社區的人開始對小明的樣子有印象
小明便離開了
始終可惜

小明呢個係幾時去？

前年暑假

明仔最近去左邊玩

今宵離別後 何日君再來？

想去墨西哥 但要搞美國 visa 轉機

墨西哥真係值得一去

係咪一定要美國轉機

美國轉機應該機票最平，但美國簽證貴

會唔會其他中美國家轉平啲又可以去埋

北京有直飛墨西哥
再轉去墨西哥城
廿八小時

機場
最後留影
完

又幾好睇，留名先～

完？

好鐘意旅行或者抒情好似小明咁第三人稱隨筆
小明可唔可以分享下心得

意識流

三分醉下推一推

唔知點解覺得好好睇
儘管我唔飲酒又唔食煙 都好想好似你咁在街頭到行後行去

以為你會飲unicum

後記

小明下了飛機 晚上七點
通知了媽媽已回港
又通知另一個朋友
朋友說：每次在港下機 也像發了一場夢

小明想起了許冠文的鐵塔凌雲
且唱一曲歸途上

相約了朋友晚上喝酒
千色廣場的大鐘會播古典音樂
藍色多瑙河

元朗也有河 叫大坑渠

小明遞給了朋友 匈牙利的dunhill 香煙
抽著煙 喝點啤酒
朋友又一次打開煙盒 向小明展示
說：最後一根了 要不要收起留念
小明答：不用了
取出最後一根 然後把佈滿匈牙利文字的煙盒揑皺
拋在地上

小明心想：又回到元朗了

下次去旅行可唔可以買包煙比我

請我食返餐先啦

好啊 你旅行買包煙比我先啦

AGREE

食左先啦

小明好長氣啊

耶

小明喺元朗餐廳返工?
好想畀你serve, 睇吓會唔會問
小明問小姐, 幾多位呀?

小明你fb page點解消失左

望一望知你有幾多位啦

未必㗎，可以一個來霸位

小明搵到身體入面孤獨的海怪嗎？

引用警務處長的一句：無可奉告

siu ming fb去左邊
最近又去邊玩,幾時有新POST